\chapter{Исследовательский раздел}
\label{cha:research}
В данном разделе будет измерено время работы алгоритмов и сделаны выводы на основе полученных данных.
\section{Сравнительный анализ на основе замеров времени работы алгоритмов}
Для каждого из алгоритмов был проведён замер времени на массивах длиной от 5 до 50000 тысяч, с шагом 5000, для каждой длины были проведены измерения на массивах, отсортированных в убывающем, возрастающем порядках и заполненных случайными элементами. Для каждого теста было проведено 10 замеров, на графиках представлен усреднённый результат.
\par На рисунке 4.1 представлено сравнение времени работы алгоритмов при случайно заполненных массивах. На рисунках 4.1--4.3 время, обозначаемое t представлено в миллисекундах.
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
\begin{axis}[
axis lines = left,
xlabel = {Длина массива},
ylabel = {$t$},
legend pos=north west,
ymajorgrids=true,
clip=false
]
\addplot[color=red, mark=square] table[x index=0, y index= 1] {src/tempRes/boubbleSortRandom.txt}; 
\addplot[color=green, mark=square] table[x index=0, y index= 1] {src/tempRes/selectionSortRandom.txt}; 
\addplot[color=blue, mark=square] table[x index=0, y index= 1] {src/tempRes/heapSortRandom.txt}; 

\addlegendentry{Пузырьком с флагом}
\addlegendentry{Выбором}
\addlegendentry{Пирамидальная}
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Сравнение времени работы алгоритмов при случайно заполненных массивах}
\end{figure}

\par На рисунке 4.2 представлено сравнение времени работы алгоритмов при массивах, заполненных в возрастающем порядке.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
	\begin{axis}[
	axis lines = left,
	xlabel = {Длина массива},
	ylabel = {$t$},
	legend pos=north west,
	ymajorgrids=true
	]
	\addplot[color=red, mark=square] table[x index=0, y index= 1] {src/tempRes/boubbleSortSortedA.txt}; 
	\addplot[color=green, mark=square] table[x index=0, y index= 1] {src/tempRes/selectionSortSortedA.txt}; 
	\addplot[color=blue, mark=square] table[x index=0, y index= 1] {src/tempRes/heapSortSortedA.txt}; 
	
	\addlegendentry{Пузырьком с флагом}
	\addlegendentry{Выбором}
	\addlegendentry{Пирамидальная}
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Сравнение времени работы алгоритмов при массивах отсортированных в возрастающем порядке}
\end{figure}

\par На рисунке 4.3 представлено сравнение времени работы алгоритмов при массивах, заполненных в убывающем порядке.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
	\begin{axis}[
	axis lines = left,
	xlabel = {Длина массива},
	ylabel = {$t$},
	legend pos=north west,
	ymajorgrids=true
	]
	\addplot[color=red, mark=square] table[x index=0, y index= 1] {src/tempRes/boubbleSortSortedD.txt}; 
	\addplot[color=green, mark=square] table[x index=0, y index= 1] {src/tempRes/selectionSortSortedD.txt}; 
	\addplot[color=blue, mark=square] table[x index=0, y index= 1] {src/tempRes/heapSortSortedD.txt}; 
	
	\addlegendentry{Пузырьком с флагом}
	\addlegendentry{Выбором}
	\addlegendentry{Пирамидальная}
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Сравнение времени работы алгоритмов при массивах отсортированных в убывающем порядке}
\end{figure}

\par Из рисунков 4.1--4.3 видно, что наиболее эффективным по времени в случаях с случайно заполненными массивами и массивами, заполненными в убывающем порядке оказался алгоритм пирамидальной сортировки, в то время как сортировка пузырьком с флагом самая быстрая при массивах, отсортированных в возрастающем порядке.
\par Таким образом, данные, полученные в результате проведённых экспериментов подтверждают корректность рассчитанных ранее трудоёмкостей алгоритмов.
\par\textbf{Вывод} 
\par В итоге, можно сказать о том, что пирамидальная сортировка является наиболее эффективной по времени среди рассмотренных алгоритмов.
